[JJ插呀婆救教]Simple linear regression同multiple既問題

份功課要set up model去用SPSS做
咁我地個model大致係咁

A B C D under同一個idea 但我地想各自分析對E有咩影響
所以我地做左linear regression先
結果都show到 H1到H4都係positively significant

之後呀sir話做埋multiple去睇A B C D邊一個對E影響最大
姐係做multiple linear regression 做完之後

H1係positively significant (p < 0.01)
但H2,H3會變左negatively significant ( beta變左負數 )
H4直頭變左唔significant

想問下點解H2,H3 同埋 H4會有咁既轉變
求下巴打們幫幫手

你應該淨係H1 H2 H3再run多次multiple regression

唔係好明
咁姐係點

Multicolinearity

你整個h1-h4 correlation matrix 先